現實往往教人心碎可惜

人去到呢個年紀
真係冇得再呃自己
唔再相信d咩
連自己都唔信
只信現實
人越大越覺得
自己覺得自己係邊個
其實唔重要
原來人地點睇你
就正正係你呢個人既全部
講咩都係哂氣
去邊度做d咩都係哂氣
諗乜都係哂氣
付出幾多都冇用
一切都係比較競爭
一切都係講條件
人真係分等級
亦唔係話
你做到人地做到既野
就做到佢地
應該咁諗
你做到既
人地都做到
點解要揀你
明左呢樣野
人生會冇咁難過
自己前三十年
真心相信付出
真係以為人人平等
肯做肯捱個個就贏
但原來人與人之間
除左奮鬥努力才智
仲有遺傳
母幹父幹都係身外物
但遺傳跟你一世
有時諗
如果自己一出世爛撻撻
反而易過
人去到呢個年紀
唔單止同呢個世界
連同屋企人都越行越遠
有意無意
同自己過去斷絕關係
唔想俾人知自己以前d野
人只可以為自己着想
人去到某個年紀
就同屋企人緣盡
人生實在太苦
當你以為有d進展
其實只不過
係坑渠底行上坑渠面
隔住塊坑渠蓋
望住人高高在上
事到如今
就得返自己
屋企一早已經唔係屋企
老豆老母亦只不過
係兩個曾經養過我既老人家
人生就如此殘忍現實
相比幸福
人生更多時係滿滿遺憾
滿滿無奈

近來都有咁想法